{"id":"2017_12","name":"Romanos2017_12","memoryVerse":"“Porque la paga del pecado es muerte, mientras que la dádiva de Dios es vida eterna en Cristo Jesús, nuestro Señor”. – Romanos 6:23","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_12_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 7:1-6.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_12_3","questionText":"3.  ¿Cómo edifican estos versículos sobre la verdad de la unión del creyente con Cristo? (Vea Romanos 6:1-11, 14.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-11"},{"book":"Romanos","verse":"6:14"}]},{"id":"2017_12_4a","questionText":"4. a.  ¿De qué libera a los creyentes la muerte de Cristo y a quién le pertenecen ahora? ¿cuál es el propósito del creyente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_4b","questionText":"4. b.  Si usted es un creyente, ¿cómo está viviendo su propósito y la libertad que Dios le ha dado, especialmente en sus relaciones en el trabajo, la familia, la comunidad, etc.?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_5","questionText":"5.  Contraste “fruto para Dios” y “con el nuevo poder que nos da el Espíritu” con “fruto para muerte” y “por medio del antiguo mandamiento escrito”. (Vea también Juan 15:1-5 y Gálatas 5:16-23.) ¿Dónde ve estos patrones en su vida?","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"15:1-5"},{"book":"Gálatas","verse":"5:16-23"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 7:7-13. Nota: Los cristianos difieren acerca de si Romanos 7:7-25 se refiere a la vida de Pablo antes o después de que Jesús lo salvó.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_12_6","questionText":"6.  De acuerdo a los versículos 7-13, ¿qué es lo que la ley hace para las personas, y cómo el pecado usa la ley contra la gente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_7","questionText":"7. ¿Cómo engaña y daña el pecado su mente, emociones o cuerpo? ¿Qué revela el pecado sobre lo que usted entiende de Dios y cómo responderá a lo que él le está mostrando?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 7:14-20.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:14-20"}],"questions":[{"id":"2017_12_8","questionText":"8. Explique cómo la ley es “espiritual” y por qué Pablo se describe a sí mismo como “meramente humano”, es decirno espiritual.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_9","questionText":"9. ¿Cómo explicaría la lucha de Pablo en estos versículos a su familia o a otras personas que desea ayudar a creceren Cristo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_10","questionText":"10. ¿Qué hace que no quiere hacer, y qué bien no hace que realmente quiere hacer?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 7:21-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:21-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_11","questionText":"11. Describa la angustia de Pablo por el pecado según estos versículos.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12a","questionText":"12. a.  ¿Cómo responde Pablo la pregunta que hizo en el versículo 24?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12b","questionText":"12. b.  ¿Por qué la respuesta de Pablo es la única ayuda verdadera para aquellos que viven bajo la carga de la ley, así como aquellos que tienden a vivir sin ley?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_13","questionText":"13. ¿Puede compartir un tiempo de angustia por el pecado que lo(a) llevó a la oración desesperada, y cómo Romanos6 y 7 le ayudan a orar acerca de su lucha continua con el pecado?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 7:1-25.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"7:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientrasincorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 7","answer":"","quotes":[]}]}}}